[又是押井守]推介套動畫電影-The Sky Crawlers青空之行者

呢套野係香港上過，不過應該冇咩人睇過

故事內容比較需要思考同留意細節，就咁睇落去會覺得好沉悶完全唔知佢做緊咩。
但當睇到後半段，有個叫三矢既角色講個一返說話好似就明明地，結果我重睇左一次。
似係一套藝術片 多過似一套戰爭片，對白又冇咩 空戰場景都係得幾場。

比個概念比大家先，
係故事地點設定有啲似二戰時既歐洲，有無線電技術但唔先進，有打字機式既電腦，科技比較算係落後。

世界上有兩間公司不斷舉辦戰爭show比啲市民睇，令大家知道戰爭既可怕為目的，但其實似係娛樂節目多啲，又會約好幾時空襲等等。
基因改造左啲細蚊仔永遠長唔大唔會死維持係十幾歲左右，叫佢地駕駛引擎式戰鬥機同對面公司打杖，只要戰場上生存落黎就可以永生。

故事既主人公函南優一，就係呢個成個佐助頭咁樣既男仔，因為佢正正係火影動畫既人物設計師—西尾鐵也筆下既角色黎。

就話呢條友有日比人排左去兔離洲基地，就話上手個駕駛員死左，但係架飛機留左係到覺得好奇怪，人人又好似識佢咁。
為呢件事有啲苦惱，之後既事就自己睇啦。
佢有點完煙啪火柴既習慣。

畫面方面人物就唔係好靚，細節都畫得冇咩，例如衣服上面既徽章得個外框，人物色彩比較平淡單一，有唔少既靜止作畫。

不過空戰場面既CG畫面絕對唔遜色，咩啲海水好勁既元素都有。

音樂方面都係由押井守最出名個套攻殼機動隊 鬼佬in the shell既川井憲次擔當，首成日重複既BGM既前奏都好有傀儡謠既feel。

睇完之後真係好想好想好想叫春好壓抑。
永無止境既輪迴下，竟然講得出：
就算係每日行過無數次既路，都係會行到去未踏足過既地方
正因為係行過無數次既路，先會有唔同既景色
唔通咁樣仲唔足夠？
因為只係咁樣，所以先唔足夠？

點解可以咁樂觀

有點完煙啪火柴既習慣？

拎火柴點著枝煙
點煙個點
之後啪彎枝火柴

呢個位有乜特別？

睇到最尾你未知

tldr

成篇on9文……

1999

睇過，絕對唔會推介俾人睇，但又未至於好差

未睇過，得閒睇下
幾鍾意押井守套INNOCENCE
覺得佢好有料
不過佢編劇果套人狼唔係差但好鬼悶
睇完唔想掂佢其他作品